\textbf{Ejemplo 1:}\\
Tenemos un capital de \$1{.}000 que será invertido al 10\% periódico trimestre vencido, durante un año. Use año de 360 días.\\

A. Calcular el valor total de los intereses simples, si:
\begin{itemize}
 \item son cancelados cada trimestre.
 \item son capitalizados y cancelados al final del tiempo de la inversión.
\end{itemize}
B. ¿A qué tasa de interés periódica año vencido es equivalente la tasa de 10 \% periódica trimestre vencido?\\

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\

%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{flushleft}\textbf{A.1} \end{flushleft}
 \begin{longtable}[H]{|C{0.4\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}                                                              \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$ff = 4ptv$}                                                                                                             \\ \hline
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                            \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
  %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
  $P = \$200{.}000$                                         & $i = 10\%\textit{ pmv} $                                              & $I=\$?$   \\
                                                            & $n=\frac{90 dias}{90dias} =1 ptv$                                     & $F=\$?\%$
  \\\hline
  
  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
  %%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES
  
  
  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                           \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
  %Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
  %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=1]{2_Capitulo/ejemplos/1/Capitulo2Ejercicio1a.pdf} }                          \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA
  
  
  
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                             \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  
  $I = Pin\hspace{0.3cm} \textit{Interés monetario simple}$ & \multicolumn{2}{c|}{$F = P + I \hspace{0.3cm} \textit{Valor futuro}$}             \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                               \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$I_{1}=\$200{.}000\cdot0.1\cdot1$}                                                                                       \\ \multicolumn{3}{|c|}{$I_{1}=\$20{.}000$}  \\ \multicolumn{3}{|c|}{$I_{1} = I_{2} = I_{3} = I_{4}$}  \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$I = 4\cdot\$20{.}000 = \$80{.}000$}                                                                                     \\ \multicolumn{3}{|c|}{$F = P + I$} \\ \multicolumn{3}{|c|}{$F = \$200{.}000 + \$80{.}000 = \$280{.}000$} \\ \hline
  
  
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
  %%%%%% INICIO RESPUESTA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                           \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
  $I=\$80{.}000$                                            & 
  \multicolumn{2}{c|}{$F=\$280{.}000$
  }                                                                                                                                             \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN RESPUESTA
 \end{longtable}
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
